【澳門直擊】汲取「天鴿」經驗 颱風後迅速回復

經歷「天鴿」後澳門市面迅速回復。(蘋果日報)

市面人流較少，但就未如香港般塌樹處處。(蘋果日報)

政府人員協助清理街頭，讓澳門盡快回復原貌。(蘋果日報)

澳門大致回復平靜。(蘋果日報)

受颱風影響，不少雜物被吹倒，但迅速收拾好。(蘋果日報)

超強颱風山竹掠過珠三角後，雖為澳門帶來水浸、停電等問題。不過市內秩序大致回復正常，除巴士回復班次外，亦未有出現「黑的」問題，而昨被吹倒在馬路旁的樹木大多已被清理。

目前市內所有賭場及大部分商店已恢復營業。由於澳門今日宣布所有學校停課、公務員也免除上班，街上的人流也明顯較少。此外，由於部分交通燈在風災期間損毀，需由交通警負責維持交通秩序。

山竹威力強勁，連較高地勢的街道如議事亭前地旁的營地大街，也受風暴潮的洪水波及。多間店舖均忙於清理店舖積水。有商舖職員亦忙碌地修理損壞的鐵閘及拆除防水板。至於風暴潮重災區澳門內港一帶，洪水已在今晨完全退卻。在十月初五街，有多名司警佩戴口罩，化身清道夫協助清理街道垃圾。現場所見，多個店舖仍未恢復供電，居民都忙於清理遺留在店內的泥濘與被洪水浸壞的貨物。在早上11時，十月初五街的多個大型垃圾箱已被堆滿。

多個商戶的負責人均指今年損失比去年天鴿為低。在十月初五街經營海味舖的蘇先生指，已提早將貴重海味放在高處以免被洪水侵襲。他續稱，去年風暴潮來得十分急，他未有時間準備，故損失近七、八十萬，但估計今年只損失兩、三萬，對海味店而言算是相當小。不過，並非所有商戶也能倖免於難。《蘋果》找回風暴潮前夕受訪的在十月初五街經營布行的商戶。店內被洪水弄得一片狼藉，雜物、貨品及傢私均散落一地。負責人關太無奈地表示，前兩天搬貨已弄得腰酸背痛，坦言「今朝都唔想起身（清理店舖）。」她又篇，店內只得夫婦二人聯手經營，但兩人年事已高，清理店舖須花很大氣力，希望政府能派員協助。

澳門保安司司長黃少澤今午聯同多個民防應急部門召開工作總結簡佈會。黃表示，澳門政府汲取去年天鴿的教訓，花近一年時間作出改善及進行演習，令是次風災對澳門的破壞較低，並在凌晨3時改掛三號風球後，消防等多個部門已進行清障工作，目前全澳的主要幹道已回復暢通，今次颱風只有40人受傷，並指「相信唔需要麻煩解放軍（協助清理）。」

地球物理暨氣象局局長譚偉文則表示，山竹令澳門懸掛自1968年以來最長的十號風球，維持時間長達9小時。他續稱，山竹登陸前的中心風力達時速173公里，比去年天鴿的時速165公里為高，故原先估計山竹會為澳門地窪地區帶來更嚴重的水浸，但最終山竹在離澳門近60公里掠過，比天鴿的40公里來得遠，故山竹帶來的風暴潮不及天鴿。

會上亦有澳電代表出席。電力公司電力系統調度部調度中心經理梁晉宇指，因應山竹會為低窪地區帶來風暴潮，為免發生漏電意外，故只能在昨日下午作出停止供電的決定，「呢個係一個艱難的決定。梁又稱，澳電昨晚已派近300人的搶修隊，檢查並修理因水浸而受損的電線及供電設備，目前電網已恢復正常，但個別家庭或因其電力設備損壞而尚未獲得電力

今次澳門win

無理由架，澳門仲未沉咩
澳門唔係無電無水嘅咩

清醒下啦連登仔，今次澳門做得好過香港係事實

香港D返工圖呢

相比之下，今次香港慘好多

香港認輸了

林鄭仲廢過吹屎眼, 仲話好打得, 笑死人

踩港撚全面進場

澳狗繼續吹

今次澳門recover真係快咗

但香港人已經返緊工

超越香港，趕上日本

咪就係
香港人要返工 澳門人仲匿緊屋企打飛機咋
咩叫恢復得快呀 恢復得快政府洗撚帶頭休息

市面人流較少，但就未如香港般塌樹處處。(蘋果日報)
無樹點塌

唔通你澳門奶共狗贏咩
呢兩日搵左解放軍未呀

啲樹上次塌撚晒仲點塌

港豬咁都可以打飛機

話晒崔世安已經記咗一次過啦，再啦就唔多好。

垃圾澳狗
香港人已經返緊工啦
香港人又贏

yes

不願面對？